\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ockergallerte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Schlick, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {8},
        hit-points  = {45 (6W10+12)},
        speed       = {3 m, Klettern 3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 6,
        con = 14,
        int = 2,
        wis = 6,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Säure},
        damage-immunities = {Blitz, Hieb},
        condition-immunities = {Bezaubert, Blind, Erschöpft, Liegend, Taub, Verängstigt},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amorph}
        Die Gallerte kann sich durch enge Bereiche mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Die Gallerte kann an schwierigen Oberflächen klettern, auch kopfüber an der Decke, ohne einen Attributswurf ausführen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Scheinfuß}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (2W6+2) Wuchtschaden plus 3 (1W6) Säureschaden.  Reaktionen

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Scheinfuß,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=3 (1W6),
%      plus-dmg-type=Säure,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra= Reaktionen%    ]
        \DndMonsterAction{Teilen}
        Wenn eine mindestens mittelgroße Gallerte Blitz- oder Hiebschaden erleidet, teilt sie sich in zwei neue Gallerten, sofern sie mindestens 10 Trefferpunkte hat. Jede neue Gallerte hat halb so viele Trefferpunkte wie die ursprüngliche Gallerte (abgerundet). Neue Gallerten sind eine Größenkategorie kleiner als die ursprüngliche Gallerte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
